<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
    <teiHeader>
        <title></title>
        <author>Алексей Нарышкин</author>
        <respStmt>
            <resp>interviewee</resp>
            <persName ref="#putin">Zhirinovsky</persName>
        </respStmt>
        <respStmt>
            <resp>interviewed by</resp>
            <orgName ref="#lefigaro">Радио Эхо Москвы</orgName>
        </respStmt>
        <date when="2017-05-31T08:00:00+02:00">15 Августа 2017 года, 18:00</date>
        <langUsage>
            <language ident="ru">Russian</language>
        </langUsage>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <u resp="#Naryshkin">
― Всем здравствуйте! Вы слушаете радиостанцию «Эхо Москвы». Меня зовут Алексей Нарышкин. И в ближайший час вы услышите кроме меня еще Владимира Жириновского, лидера ЛДПР. Я вас приветствую!</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Добрый вечер!</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Выражаясь модным языком, вы тут на днях хайпанули. Понимаете, что это значит? Знаете, такой сленг?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Хрипануть?</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Хайпануть. Хайп.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Хайп. Ну, и что, в чем дело?</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Эта ваша знаменитая уже фотография, на которой много фотожаб, где вы на матрасе полуобнаженный плаваете в окружении молодых людей.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― А, да-да-да. Ну?..</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Что это было, объясните, пожалуйста.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Мы в пятницу пригласили журналистов. Мы показали, как надо отмечать День физкультурника. И по шести видам спорта провели соревнования: футбол, волейбол, бильярд, настольный теннис, перетягивание каната и плавание. Плавание было последнее.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А вы-то — в каких дисциплинах?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Я во всех участвовал.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Во всех?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да. Ну, понемножку.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Хорошо. Призы были?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Мы награды дали ребятам типа такие медали наши местные ведомственные. И у нас, чем отличалось? Всё без правил: футбол без правил, волейбол. Для чего? Чтобы все могли участвовать. Команда у нас была 30 человек. Вот 15 на 15. И волейбол и футбол.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Все довольны?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Довольны. Потому что они все время играли. Если же судья там… счет, аут, подача, потеря подачи – это уже не очень приятно. Поэтому это наша наработка. И мы всегда делаем эти соревнования без правил.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Давайте вопрос сразу в лоб. Вы можете обижаться, можете не обижаться. Вот эта вот фотография. Пишет журналист Антон Красовский. Знаете такого?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да-да-да. Что-то где-то он был…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Антон Красовский. На НТВ раньше работал. Сейчас он так… иногда в свободном полете, иногда где-то на некоторых каналах.</u> 


— 
            <u resp="#Zhirinovsky">: В день на содержание партии нужно 3 миллиона рублей</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Ну, и что?</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Вот он пишет несколько дней назад: «Сколько лет уже Владимир Вольфович не решается до конца сделать свой каминг-аут», — и выкладывает репортаж «Дождя» как раз с этого мероприятия. И там проиллюстрировано это вашей фотографией. Вопрос, чтобы слухи, наконец, все развеять: вы гей?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Нет.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Точно? Всё, хорошо. Закрыли тему.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― А какая связь?</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Ну, потому что слушайте, правда, Владимир Вольфович, дорогой, не первый год эта тема муссируется: вы все время в окружении молодых людей. Даже сейчас вы пришли на «Эхо» — ни одной девушки.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Помощники.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А почему ни одной девушки-то нет.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">
― Ну, я не видел, чтобы камера – и была бы девушка. Камеру носить, штатив там… вечером, утром… где-то на вокзал мы идем. То есть это специфика работы. У нас там сидит в приемной девочка — там, где тихая работа. 
Мы не выбираем специально: мальчик – девочка. Но работа такая, что иногда есть какие-то физические нагрузки: чего-то нести, чего-то сделать, отрыть, закрыть – это всё… Ну, вот в новом здании нужно посмотреть, где ступеньки. Ну что же, девушка мне будет показывать и поддерживать?</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Девушки разные бывают.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Все равно неудобно, чтобы она. Она и не сумеет. Посмотрите в Лужниках на следующий день, в субботу – там молодежь была в основном. Спорт-то для молодых. Что мне, 50-летних собрать туда и бабушек? Вот хорошо! Но они не будут плавать, не будут в футбол играть, в волейбол. Я дал задание молодежной организации. Она у нас есть.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Бабушки и дедушки – это ваш электорат?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Обязательно. У нас все возрастные…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Это костяк?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Когда-то социологи считали, что костяк электората ЛДПР мужчины 35-55 – вот те, кто работают.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Неплохо.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Как приблизительно у Трампа: вот эта работающая Америка, небогатые и не бомжи.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Поговорим еще про Трампа попозже.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да. Вот они были. Сейчас у нас абсолютно самые разные. Сейчас уже прибавилось женщин. Вот этот возраст бальзаковский и старше, они раньше за Ельцина были. Теперь они за власть не хотят и тоже… В общем, везде, все группы, так сказать — от детского сада до самого престарелого возраста. Нет никаких, так сказать этих вот… дискриминаций. И очень много девушек у нас – и в партии и…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Есть девушки?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Полно.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Хорошо. Зафиксировали. Скажите мне, пожалуйста, почему последнее время уделяется разными партиями, разными политическими силами столько внимания молодежи? Смотрите, даже если вспомнить выступления оппозиционные весной, в июне, вспомнить Владимира Путина, который тоже, по-моему, за лето уже несколько раз общался с молодежью, в лагерь ездил детский.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">
― Значит, напугали события на Манеже. По-моему, 10-й год – вышла молодежь, когда там убили одного из фанатов футбольных. Потом напугал декабрь 11-го после выборов, Болотная – в основном молодежь. И больше всего напугал Майдан в Украине, где боевой силой были именно футбольные фанаты. 20 лет им. В основном они эту революцию делали. 
Потом, идет омоложение, новое поколение вступает в жизнь. Оно внезапно вступает, резко вступает, и оно очень грамотное. Раньше можно было не торопиться и не очень много внимания уделять молодежи. Сейчас они лучше знают, чем среднее и старшее поколение. Они все это знают. У них в кармане смартфоны, мобильники. Всё знают, все делают. И потом, «цветные революции» — в основном молодежь. Это всегда будет молодежь, потому что она легка на подъем. Как правило, они семьи не имеют…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Владимир Вольфович, сейчас внимание, в том числе, Путиным, Кремлем уделяется больше молодежи, потому что власть боится «оранжевых революций»?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Власть боится любых каких-то уличных мероприятий. Потому что, кто куда кого поведет? Это же всегда вызывает… это же может быть эффект домино. Поэтому кто у власти… Вот я, например, ничего не боюсь, потому что я не у власти.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Правда?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да. А когда бы я сейчас был у власти, я бы следил: чего там шумят, там чего-то говорят, там где-то выступления…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А Кадырова не боитесь?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Никого я не боюсь.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А вы, я помню, какие-то резкие заявление позволяли в свое время, где-то выступая на ток-шоу что-то про Чечню: то ли забором каким-то отгородить…</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">
― Нет, это не с этим связано. Это был теракт в Волгограде, три подряд: там троллейбус и вокзалы. Террористы пришли с Кавказа, с Дагестана. Эта тема обсуждалась. Сейчас вот у нас террористы в основном приходят из Средней Азии. Поменялось. Но в Средней Азии никто не обижается, когда мы называем, что три таджика, два узбека, три киргиза. Никаких проблем нет.  А Кавказ более как-то немножко болезненно воспринимает именно название их территорий. И раз связано с преступлением, то они это воспринимают, что это как бы обвинение всей республики. 
У нас «Бандитский Петербург» сериал идет – никто не обижается из жителей Санкт-Петербурга. Прекрасно понимают, что какие-то криминальные структуры когда-то активно действовали на территории города. 
А там малые народы и в горах живут, и для них каждое слово имеет большее значение. Вот смотрите сейчас, в Ингушетии свадьбы. Вот им хочется не просто на машинах со стрельбой, а еще встать сразу за машиной, где сидит невеста. И он ее с силой отгоняет — машину: «Как так, ты мне мешаешь? Вот я тебя типа джип…»</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Первый раз о таком слышу…</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Ну, сегодня, сейчас – посмотрите по телевизору! И сейчас глава республики принял решение сопровождать все свадьбы ГИБДД, чтобы этого не было, потому что там же могут покалечить людей. Потому что на машине едет и машиной бьет по той машине, которая впереди.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Больше занятий, видимо, нет у Госавтоинспекции в Ингушетии. Ну, хорошо.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Иначе будут жертвы, еще будет хуже. Поэтому молодежь, везде молодежь. Они входят в жизнь, им интересно. Сегодня очень много того, что их привлекает.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Что ЛДПР предлагает молодежи?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Больше всех в мире. У нас молодежный центр.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Кроме празднования Дня физкультурника. Это я уже понял.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Вот смотрите, пожалуйста. У них есть возможность сидеть в интернете в помещении: круглые столы еженедельно.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Это вы все организуете?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Они сами.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Нет, а вы-то что предлагаете молодежи?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Мы это всё им дали.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А, вы это дали. А где вы им дали?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Мы им дали мандаты депутатов. И уже 7 созывов самая молодая фракция в Государственной думе: средний возраст – 37.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Ваш Власов был некоторое время назад в студии.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Вот, 22 года.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Толковый парень.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Вот, пожалуйста, москвич, школьник был. Теперь уже закончил вуз. Вот сейчас у нас выборы по всей стране. 36 лет средний возраст, самые молодые кандидаты на все… Вот губернаторы от нас самые молодые. То есть мы не отталкиваем старшее поколение. Но они знают, что мы им дадим дорогу, мы не остановим их.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Слушайте, вот выборы понятное дело: осенью единый день голосования. Но правда, я когда по Москве перемещаюсь, рябит в глазах: ЛДПР на вокзале, ЛДПР на такси.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Ну?..</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Два вопроса: Зачем столько рекламы и откуда столько денег?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Деньги из бюджета. Например, другие партии – на другие виды расходов, может быть, на зарплату, еще на какие-то… Но, в принципе, в среднем по миллиарду у каждой партии на целый год. Ну, у «Единой» больше там. У «Справедливой» — мало. Но я беру в среднем – миллиард. 100 миллионов в месяц. Так почему бы не потратить.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ―100 миллионов в месяц – это что такое?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Это деньги, которые можем тратить. Они из бюджета нам. Вы просили, откуда деньги – из бюджета.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А вам как зарплату дают – порциями или сразу?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Нет, нам дают в январе на весь год – вот миллиард.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― То есть можно, в принципе, в январе все спустить.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Все спустить. Вот я собираюсь штаб-квартиру купить. Если я найду, я куплю штаб-квартиру, только не себе…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А где будет? Где и зачем?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Вот мы ищем ближе к центру. Ближе бы к «Эху Москвы», чтобы из вашей студии не вылезать.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Это правильно.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">
― То есть эти деньги есть. Второе: люди сами могут тратить. У них есть зарплата, они накопили где-то, подобрали что-то сделать. Но основная, конечно, затрата – это пропаганда, очень дорого. Вот билборды стоят по всей стране – самое дорогое. 
Когда я слышу, что кто-то там партию создал, мне бы хотелось спросить: ребята, а у вас деньги есть? Вот в день на содержание партии нужно 3 миллиона рублей. Когда к вам приходят те, кто говорят, что у них партия, спросите: «Вы 3 миллиона в день тратите на содержание партии?» — «Нет». – «Тогда о чем мы говорим?»</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Это просто интересно про структуру расходов. 3 миллиона рублей – это что вы на эти деньги делаете с соратниками – едите?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Аппарат. Аренда помещений. Вот 700 штаб-квартир по стране.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Ну, 3 миллиона рублей по всей России.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Каждый день по всей России. Все расходы по всей России. Газета, журнал. Оплата наших всех агитационных материалов. А поезда? Один поезд стоит 60 миллионов.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― За месяц.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Вот они идет 2 недели по стране. А сейчас пойдет у нас автопоезд.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Еще и автопоезд?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― О господи!</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Это все деньги уходят на пропаганду. И мы еще собираем, партийные взносы собираем.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Я слушателям напомню: Владимир Жириновский в эфире «Эха Москвы». А чего ради это всё: агитпоезда и так далее? Сколько в думе у вас мандатов, кресел?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― 40.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― У «Единой России» конституционное большинство.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky"> – 343    ― на 300 больше.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Вот они что хотят, то делают.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да, и это плохо.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Ну нет конкуренции. Зачем вообще сидеть там?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Отсутствие конкуренции – это их вина. Мы боремся, чтобы нас было больше.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Так это ваша вина. Значит, надо не агитпоезда пускать и не автопоезда. Это не работает всё.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да благодаря той системе пропаганды, которой мы сделали ЛДПР, мы получили результаты лучше всех.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А это вам еще удалось ухватить эти. А если бы не было агитпоезда, то совсем…</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">
― Я говорю, что если мы не делали то, что я делал, мы бы были как «Справедливая Россия» — 23 мандата, всё. То есть это все надо. Смотрите, 22 августа мы проводим мероприятия. И мы пошли на новый вариант: флешмоб, дискотека. Это не просто митинг. Люди устали от митингов. Ребята хотят потанцевать – ради бога! Вот флешмоб будет. Лермонтовский сквер. Впервые там будем проводить. В 12 часов, во вторник 22-го. И оттуда пойдет автопоезд по ряду городов нашей страны. 
А потом агитпоезд пойдет, железнодорожный поезд. Это фуры, а это – железнодорожный. Просто на своих машинах. И вся наглядная агитация… И по все стране мы вот так всё делаем. И опять молодежь только может это делать. У людей семья, дети, болезни – они туда не пойдут. Что они будут прыгать?</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Молодежь – бездельники. Вы этим пользуетесь.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Почему бездельники?</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― У них много свободного времени.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Так это ж хорошо. Пока они учатся, или даже если они работают, они выделяют время. У них нет семьи. Как правило, они еще не семейные. Вот 22-го приходите, увидите, как много будет девушек. Девушки будут.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Обязательно. Тем более, дискотека. Я люблю потанцевать.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Дискотека.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Владимир Вольфович, сами будете на дискотеке?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Обязательно.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Хорошо.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Вот мы устраивали бал единственные в стране за всю историю нашей страны – бал настоящий. Там большинство было женщины, девушки. Пожалуйста. Но вот возьмите агитпоезд. На ходу нужно прыгать с поезда. Как мы делали НРЗБ.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Зачем прыгать?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Он медленно останавливаться. Надо быстрей уже сойти, начать раздавать литературу, организовывать. И, наоборот, заканчивается митинг – поезд медленно трогается. Прыгать на ходу. Ну как мы девочку поставим?</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― У вас рискованно…</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Конечно. Или тяжелые тюки с литературой – как она будет брать это в руки и тащить? То есть сама работа, специфика такая…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Только парни крепкие.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― К сожалению. Там, где можно, девочки участвуют во всем, они везде представлено.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Ну, хорошо.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Потом, Алексей, а чего такое у вас как бы дискриминация мужчин?</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Где? Почему? Нет, это у вас дискриминация женщин. У вас же их мало.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― У нас – полно!</u> 


— 
            <u resp="#Zhirinovsky">: Отсутствие конкуренции – это их вина. Мы боремся, чтобы нас было больше</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― У нас на «Эхе» — паритет.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Паритет у вас? Но они вас забивают.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Это правда.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Ваши девушки вас забивают.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Но нас поровну все-таки.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Поэтому мне вас и жалко иногда всех, что они вас забивают. Вы рады, что я пришел сегодня?</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― С учетом того, что я сам Венедиктову предложил вас позвать в это время..</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Вот видите, мы должны унижаться перед вами: вот вы захотели – я пришел…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― В смысле?..</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― А почему вы не делаете, чтобы регулярно было? Хочу каждую неделю. Нет. Вот захотел Алексей Нарышкин – согласились. Да и то, потому что лето: никого нет больше. Я для вас как на безрыбье и рак рыба. Все же в отпусках, все гуляют. Только я работаю.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Только Навальный, Ходорковский, Удальцов и вы – могучая четверка.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">
― Да, четверка. Пожалуйста. И опять Алеша, видимо. Везде Алеши, куда ни… 
Потом, смотрите, еще борьба… с молодежью. Мы создали вуз. Кто мешает другому?..</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Ваш. Мировых цивилизаций.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да. 20 лет. Институт мировых цивилизаций. И мы понимаем, что у ребят многих нету денег. Так мы их бесплатно учим. И общежитие им дорого – бесплатно. Кто мешает это сделать всем другим?</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Просто какие-нибудь кабальные условия: потом они должны отрабатывать?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Абсолютно ничего нет. И вот сейчас кто еще не поступил – пусть едут. Мы продолжаем набор. Пусть едут. Метро «Красные ворота». Первый Басманный, дом-3.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― У вас там конкурс, вообще, есть?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― А мы полностью на коммерческой основе. Но мы с них деньги не берем.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А как же на коммерческой основе?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Ну, потому что вуз не государственный.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Но они ничего не платят.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Они не платят, мы платим – в этом смысл, что единственный коммерческий вуз, который не берет деньги ни за обучение, ни за общежитие. Вот, пожалуйста.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Интересно у вас. Здорово…</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Ребята, которые где-то не периферии сейчас, их не приняли по их ЕГЭ – мы их примем. У нас не играет роли, сколько там баллов – 100, 80, 60…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Слушайте, извините, получается, к вам со всей России отбросы съедутся?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Почему отбросы?</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Потому что их нигде не приняли – вот они приедут к вам, потому что у вас халявное жилье и халявное обучение. И еще кормить их будете, наверное.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Нет, Алексей… Столовая – одна из лучших в Москве и по качеству, и самая дешевая.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Был я помоложе — тоже, наверное, к вам пошел.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Здесь не отбросы. Просто очень много людей богатых, они заняли все места. Это ребята бедные, и они из глухих, дальних поселков, они из провинции. Я даже не знаю, откуда едут. Он сидит, плачет: его нигде не приняли.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Послушайте, ЕГЭ же, по-моему, как раз система для того, чтобы из провинции могли поступить в московский вуз…</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Так если вуз принял его. Если он направляет документы, вуз должен принять.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А почему вы говорите, богатые?..</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― А вуз говорит: «А мы уже всё… Заняли все места. У нас больше нет. Набор закончен».</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Там коррупция, видимо. Богаты дают какие-то…</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">
― Не, ну они могут заплатить. А у этого парня нет. А на бюджетные – места ограничены. Их половина и даже меньше половины. А мы говорим: Нет, иди к нам, у нас коммерческий вуз, но бесплатно всё. Это редкий случай. 
Поэтому даем карьеру молодым, учиться – молодым, все мероприятия – молодым, спорт, дискотека – всё что хотите. Автобусы по всей стране…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― И агитпоезд, я понял. 
Про выборы осенние. Вот Евгений Ройзман в Свердловской области споткнулся о муниципальный фильтр. Его надо отменять? Будете в думе это обсуждать?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Мы это постоянно требуем. Но я объясню, почему это не происходит. Виновата «Справедливая Россия».</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― О! Слушайте, маленьких обижать не стыдно вам?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Я объясняю, почему. Сперва предполагалось, что парламентские партии будут выдвигать кандидатов в губернаторы как и президента. Выдвигают и всё – и регистрации. Но у «Справедливой России» было полно таких – Гудков-младший, старший, Дмитриев, Пономарев – и они могли пойти без сбора подписей. Вот из-за них ввели фильтр для всех. А если бы не было такого положения в «Справедливой России», тогда хотя бы парламентские партии были освобождены.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Что же вы тогда за время этого 7-го созыва в Государственной думе – целый год у вас бы – не отменили этот фильтр. Гудкова там нет уже и Дмитриева нет.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Пробуем. Да, пробуем. Мы втроем обратились — Зюганов, Миронов и я – к президенту. У нас были встречи периодически. Сегодня был Васильев. Так и у нас было. Мы обращаемся. Но я чувствую, почему они не хотят – чтобы не появился такой как Ройзман, Навальный, Гудков…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Подождите, кто «они» не хотят?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Власть не хочет.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― По-моему, даже Памфилова сказала, что надо муниципальный фильтр смягчать. Было такое заявление от Кириенко.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Будут, будут смягчать. Я просто объясняю: тогда, когда ввели – вообще зря… на первом этапе.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― То есть они убедились, что Ройзман никуда не проходит и теперь заговорили, что надо муниципальный фильтр отменять вообще.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Нет, как раз вот Ройзмана и завалили.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Ну да. Они поняли, что Ройзман никуда не идет, и теперь уже начинаются разговоры…</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Нет, это на будущий год. А если пойдет Гудков-младший? А если Дмитриева пойдет от «Партии Роста»? Она вообще может идти не собирая подписи.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Объясните…</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― А муниципальный фильтр на всех распространяется — и на нас, и на нее.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Да, понятно. Каким образом надо смягчать закон или отменять его? Ваши предложения. Предложение ЛДПР.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Самое радикальное: убрать выборы губернаторов. Их в Европе нет ни в одной стране.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― И что вы предлагаете?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Назначение.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Серьезно?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― И на встречах с президентом просить, чтобы назначили представителя этой партии. Вот он нам дал по губернии: ЛДПР – Смоленская, Иркутская и Орловская – у КПРФ, Забайкальский край был у «Справедливой». Ну, будет еще по губернии. Я уверен, что парламентские партии могли бы занять хотя бы 10 губерний: по 3-4 губернии от партии.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А как губернаторы тогда отчитываться будут? Перед народом – что там думают конкретно жители, — это никого не волнует?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Почему? Обязательно. Чтобы их не убрали досрочно по недоверию, они должны иметь поддержку народу. Алексей, почему вы так уперто все делаете? Вот это ваша беда – демократов. Вы не можете понять, что у нас никогда президентом не будет Навальный, Гудков, Дмитриева. Вы продолжаете их рекламировать.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Я?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Все!</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Да ну бросьте!</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Я не говорю, что вы лично. Если бы все сосредоточились на мне бы, уже была бы другая ситуация в стране.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Поднажмем все вместе.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Все вместе.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Навалимся.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Чтобы понимали, что есть реально, кто может пройти, кого со скрипом, но Кремль, возможно, и пропустил бы. Но всех остальных Кремль же не пропустит.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Жириновского? Подождите, если всем навалиться, Жириновский президентом станет?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да-да-да.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Ну ладно. Ну, не смешно даже.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Я вас уверяю, что это вполне возможный был бы вариант.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Сколько раз вы выдвигались?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― 5 раз. Сейчас будет 6-й.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Будет?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― О, поздравляю вас!</u>
            <u resp="#Zhirinovsky"> – 6    ―й раз. Это будет уже больше всех в Европе. Но Америке есть, кто 6 раз…</u> 


— 
            <u resp="#Zhirinovsky">: Мы пошли на новый вариант: флешмоб, дискотека. Это не просто митинг. Люди устали от митингов</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Слушайте, Явлинский такой же и Зюганов – тоже дофига раз выдвигаются – и ничего.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― У них поменьше, они в 91-м не шли.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Ну хорошо, а толку? Вот вы почетный кандидат – и что?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Алексей, ну это же борьба, вы понимаете? Система ничего не будет делать…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Какая?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">
― А чего вы тогда сидите здесь в «Эхо Москвы» такие хорошие журналисты и все время свое здоровье тратите: говорите, говорите, подымаете вопрос? Ну, так жизнь устроена. А чего, все живут дома в семье счастливые? Надо жить – и живут, дети уже родились. Получится – разведутся, другие семьи создают. У нас в большинстве случаев наша ситуация жизненная, когда не получается ничего – ничего хорошего. Но мы должны делать. 
Я повторяю еще раз: чтобы избавиться от муниципального фильтра – убрать вообще выборы губернаторов и назначать. Это будет легче. Вот прямо сейчас парламентские партии имели по две губернии. И бесплатно и дешево и без нервотрепки.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А с какой стати Владимир Путин будет назначать, например, представителя ЛДПР в конкретный регион? Вы же оппозиция. Зачем назначать оппозиционного кандидата?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Объясняю, Алексей: чтобы завалить.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Кого?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Вот на работе губернатора. Губернатор же ничего не сделает. И снимают оппозиционные партии… Ты мы не добьемся никаких успехов на посту губернатора, и тогда в этой области за нас и на выборах депутатов будут голосовать хуже. Я бы на их месте так бы сделал. Вот они уже пошли: уже 4 губернии-то они отдали оппозиции. 2 коммунистам, одну – ЛДПР.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Хватка ослабла.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― У кого?</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― У Путина, у Кремля.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Так, наоборот, они идут навстречу, идут. Ельцин ничего не давал вообще никому. Я вас уверяю, в мае следующего года будет коалиционное правительство, обязательно будут представители от парламентских партий, обязательно.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― У нас же президентские, совсем забыл.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Президентские – в марте. И правительство уходит в отставку. Формируется новое..</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― И вы всерьез думаете, что вы кого-то из ЛДПР – в правительство?..</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да. Я вам фамилии могу называть.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Давайте.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Диденко – на пост министра юстиции я буду предлагать.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Не знаю такого .</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Он сейчас идет на губернатора Томска. Председатель комитета по делам Федерации. Вы же не приглашаете никого. 5 председателей комитетов – вы только Дегтярева позвали. Вот сейчас Власова.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― И Власова. Нормально.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Сысоев – на министра природных ресурсов. Он из Сибири. Хорошо все знает. Чернышев — на министра образования. Не хуже будет. Еще Нилов – он председатель комитета по социальной политике.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Ярослав.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― На министра труда. Он ничего не хуже будет, чем Топилин. Вот 5 министерств. Конечно, нам не дадут 5, но 2 дадут.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А премьер?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Что, на премьера?</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Да.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Островский, губернатор.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А сами-то что?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Я пойду, если скажут, что лучше рядового депутата.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Слушайте, но это нервная работа. Про вас Навальный фильм снимет сразу. Накопает.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Пускай снимает. Меня никакой Навальный никак ни за что не возьмет.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Вы уверены?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Я никогда не украл ни одной копейки, не давал взятки и не брал. И никого не обидел никогда. Вы кого-нибудь били в детстве? Били.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Меня били.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― А вы не били?</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Нет.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― И я не были никого. Вот всё.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― У нас много общего.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да, поэтому, так сказать, я рад сегодня…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Поэтому вы и здесь, да</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Вы рады, Алексей, что мы сегодня…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Вы меня уже сегодня спрашивали. Вы уже забыли.</u> 


— 
            <u resp="#Zhirinovsky">: Самое радикальное: убрать выборы губернаторов. Их в Европе нет ни в одной стране</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― А вы ничего не говорите. Вы стали не техническую сторону…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Я вам ответил, вы просто забыли. Владимир Вольфович, перерыв мы сейчас должны сделать на новости и рекламу. В эфире «Эха Москвы» Владимир Жириновский, лидер ЛДПР. Оставайтесь с нами.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Продолжается эфир «Эха Москвы». Меня зовут Алексей Нарышкин, и напротив меня – Владимир Жириновский, лидер ЛДПР. Про 18-й год. Кто для вас как для кандидата был бы более интересным соперником от партии Власти – Путин или кто-то еще?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― На выборах президент?</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Да.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― У нас такая система, что если идет партия власти, то они и побеждает, к сожалению. Это вот проблема. Уже был Медведев. Сейчас, если бы они решили, они могут Шойгу запустить. Тот, конечно, может показать: «Вот у меня Сирия, победа, так сказать. Армия стала сильнее». Лавров. Мне, конечно, было бы выгоднее – Лавров.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Почему?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Я бы показал на ошибки нашей внешней политики.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Три ошибки Лаврова?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Украина, Сирия…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А Украина — с каких пор у Лаврова ошибка?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― С февраля 14-го. Нет, Лавров – с момента прихода на пост министра. А ошибки иду с 91-года. Мы заключили разговор о дружбе – 98-й год. Мы, ЛДПР не ратифицировали. И об этом вы же молчите все. Почему бы об этом не сказать.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Специально.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky"> – 2010    ―й. Уже Лавров министр иностранных дел – и опять мы не ратифицировали соглашение с Януковичем в Харькове. То есть по Украине — одни ошибки. Что за посол Черномырдин? Этот… как его? – Зурабов. Ну, завалили всю работу. А до этого Дубинин был.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Дальше, после Украины, какая еще ошибка Лаврова?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Украина, Ближний Восток: Турция, Иран… Должны были работать НРЗБ</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Опять же вроде братские народы с Турцией теперь мы стали?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да нет!</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Ну как?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Братские – невозможно…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Всё, «нож в спину» — уже же забыли про это, про сбитый самолет…</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да, но это только сейчас стали делать. Это можно было раньше делать.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Это победа Лаврова. Лавров же дипломат.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Нет. Наоборот, это они всё затянули, наоборот. Это вот сейчас они с трудом сделали.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Хорошо. Третья ошибка.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Третья ошибка – вот по Америке.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Хотел вам подсказать. Трамп, правильно.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― То есть мы ничего не делали, чтобы победил Трамп, а нас каждый день, понимаете, поливают.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Слушайте, вот у вас в Государственной думе секретные совещания проводятся. Россия ничего не делала для победы Трампа?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Абсолютно. И никаких совещаний не было.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Вообще ничего? А вот эти вмешательства, то, что они там пишут, всякие расследования?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Ничего близко. В чистом виде они блефуют.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А зачем в США проводятся расследования по поводу вмешательства России в американские выборы?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">
― Они недовольны победой Трампа. И ни чем его не могут упрекнуть. Он же свежий президент. Единственное – внешняя политика. Не будут же они Монголией его троллить или даже Кореей. Единственная страна – Россия. А что Россия? Она помогала. А посол наш обязан встречаться с кем-то? 
Все послы у нас – Макфол и Теффт последний – постоянно встречаются с оппозицией. А мы там с оппозицией никогда не встречались. То есть нужно было по-другому как-то построить эти отношения. 
И эти санкции – можно было занять более жесткую линию.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Тогда еще, когда в 2014-м первые санкции?.. Ну, при Обаме еще…</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― И было безвластие на Украине . Нужно было всю Украину взять.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Ну, это старая песня от вас.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Я вам говорю. Тогда бы эти санкции вообще были бы бесполезны.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А что значит, всю Украину взять?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Не было бы войны гражданской сейчас в Донбассе. Тишина была бы, и не было бы проблемы с прокачкой газы. Не было бы проблемы «Северного потока».</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Может быть, еще не поздно?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Не было бы проблемы – Керченский мост.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Владимир Вольфович, может быть, не поздно еще всю Украину присоединить?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Ситуация изменилась. Очень сложно сейчас.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Почему?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Вот тогда можно было делать…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Вы же чем предлагаете брать – Вооруженными Силами российскими?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Нет, я бы Януковича поселил в Харькове.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Сейчас.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Тогда.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Не, а сейчас что делать?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Сейчас это сложно. Сейчас, я думаю, будет какой вариант… Я не министр иностранных дел. Я думаю, мы доведем все-таки дело до раздела Украины. Вся Левобережная, Юго-Восточная Украина – в Россию. Остальное – пусть решают. Могут… они хотят, там королевство сделать…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― И сколько будет в России миллионов людей за чертой…</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― 25 миллионов мы получим.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Нет, за чертой бедности – сколько? Если вот мы этот регион оттяпаем…</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Это примитивное такое суждение: «за чертой бедности».</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Ну, какие есть…</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Питаются каждый день, одеты, обуты, квартиры есть…</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Ну, 20 миллионов – за чертой бедности у нас в России. А вы хотите еще присоединить.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Ну и что?</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А у вас бюджет потянет это.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да потому что нам дешевле всё обойдется. Мы заводы эти восстановим, связи эти восстановим. Престиж будет. Моральный аспект.</u> 


— 
            <u resp="#Zhirinovsky">: Я вас уверяю, в мае следующего года будет коалиционное правительство</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― А почему Путин не решается тогда?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">
― Кто-то из окружения останавливает. Ведь правительство не хочет вообще ничего. Правительство хотело бы, чтобы было всё как при нем в свое время, когда нет, допустим, ни Крыма, ни Донбасса. А теперь кое-что перекрыто, и санкции, и поездки и все остальное. И в окружении, я не знаю, кто может на него влиять. 
Это все дипломаты советского разлива или ельцинского. Собственных-то пока еще мало поставил послов, мало замен. Даже губернаторов еще не всех заменили ельцинских.</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Вернусь к своему вопросу. Значит, вам Путин в качестве кандидата несимпатичен?</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">    ― Почему?</u>
            <u resp="#Naryshkin">    ― Ну, потому что вы сказали, что вам Лавров был бы ближе.</u>
            <u resp="#Zhirinovsky">
― Нет, с Путиным я уже был дважды. Если, допустим, Путин не идет, — пожалуйста, будет Шойгу, пожалуйста, Лавров. Самое легкое мне было бы с Лавровым, потому что это моя специальность – международные отношения. Потому что по армии у Шойгу больше, может быть, доводов. Он и МЧС руководил и армией уже несколько лет. Он сам знает, какие там вооружения, какие-то там дальнейшие успехи. 
А вот международные отношения – здесь проколы, провалы. И здесь я даю предложения о том, как что можно сделать по-другому, что нужно сделать вперед по-другому. Сейчас мы на Трапа не выходим совсем. Может быть, и вы ходим, кто-то там, может быть, есть — разведчики могут действовать, служба Внешней разведки — ваш тезк</u>
                <u resp="#Naryshkin">… 
Самое главное ведь в чем: если идет кандидат от Кремля, победить невозможно.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Хорошо. И зачем вы тогда идете?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Потому что это дает шанс гражданам. Это все-таки выборы. А вдруг народ все-таки к марту возьмет, да и развернется в мою сторону.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Сами себе противоречите.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Почему?</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Сказали только что, если идет кандидат от партии власти…</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Трудно. Я не сказал, что невозможно – трудно победить.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― По-моему, вы сказали – невозможно. Ну, ладно.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Нет, трудно. То есть идеальный вариант – я вам подсказываю сейчас – вообще никто не идет…</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Мне?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Ну, нашей аудитории. Вообще никто от Кремля не идет. Тогда Запад будет смотреть: а что же будет в России, а у кого максимальные шансы?</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Смута начнется.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― У кого максимальные шансы? У меня.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Кто сказал?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky"> – А Вциом    ― посмотрите. У меня 13%.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Посмотрю. Серьезно?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― У Зюганова – 7%. Впереди меня немножко Шойгу и всё. Но это одна команда: Путин, Шойгу, Лавров, Медведев – у них там у всех свой рейтинг, но это одна команда. Исходим из того, что от них никто не идет. И вот тогда были бы свободные выборы. Я был бы в дебатах… там кто-то от КПРФ, от «Справедливой», еще кто-то – и смог бы победить, и резко изменить внешнюю политику страны и внутреннюю. И вот тогда бы началось улучшение жизни для всех.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― То, что Путин 18 лет во власти уже, – это как вы оцениваете?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Всегда оцениваем плохо любое нахождение длительное время у власти. Но это специфика России, к сожалению. Цари были в среднем по 20-25 лет. Генеральные секретари – по 20-25.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― У нас же демократия сейчас.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Вы, понимаете, Алексей, что нас обманули в 91-м? Ведь почему провалился путч? Все решили, что О! Это ретрограды: опять Советский Союз, опять КПСС. Все же думали, что будет демократия. А как выборы проходили первого президента России? Я участвовал. Вы же тогда где были, в первом классе?</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Я молодой был, я молчу. В детском саду был, в яслях.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Ну вот. Он же не стал участвовать в дебатах, Ельцин. 10 июня – дебаты. Он не приходит. Американские политологи мне говорят, что это они посоветовали ему не идти, иначе на моем фоне он бы проиграл, после этих дебатов он не победил на выборах президента.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Конституцию надо переписывать, чтобы вот эти 6 лет ограничивать хотя бы до 4?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― До 4, ну, может быть, до 5. Другое ограничение лучше, Алексей – один срок, всё. Только один срок. 4, 5, 6, 7 лет, но только один. Тогда будет смена власти. Если мы опять напишем: «не более двух сроков подряд по 4 года» — ну, 8 лет.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― А законопроект вы можете внести такой?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― В принципе да, это можно решать…</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Ну, будьте добры, осенью, как пойдете на работу…</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Говорил не раз, но мы это будем…</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Скажите еще раз, что внесете…</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Чтобы выборы президента были обозначены только на один срок – это самый лучший вариант.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Вне зависимости от того, кто в Кремле, хочется какой-то такой ротации.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Обязательно!</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Вам тоже?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Вот сейчас ушли некоторые ведущие с «Первого канала». Это хорошо. Ну, давайте менять чаще. Тот же Малахов сколько – 25 лет, что ли, он там? Так же нельзя.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Долго.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― 25 лет. Он уже почернел весь на этой работе там. Поэтому, конечно, менять. Особенно президент, премьер-министр. Вон в Италии каждый год… Слишком часто – это чехорда.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Это плохо, да, это турбулентность.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Каждый созыв. Вот новый президент – новое правительство. Через 5 лет – опять. Вот во Франции, смотрите: Саркози – один срок, Олланд – один срок. Сейчас Макрон – тоже будет один срок. И правительство – минимум два правительства за срок президента.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Это хорошо? Нам так же надо?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Конечно. При Ельцине было 6 правительств – слишком много.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Так есть же долгосрочные программы какие-то, которые надо реализовывать в течение не только одного срока, не двух лет, не четырех – пяти и десяти…</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Тогда будет застой.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Сейчас застой?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Под видом долгосрочных программ, под видом того, что надо бы нам дать возможность завершить… Мы же не завершили ни одну программу. Коммунизм построили? Нет. Демократию и рынок сделали при Ельцине? Нет. И сейчас все цифры, которые назвали – там к 20-му году, помните, удвоение? У нас же не получилось удвоения?</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Удвоение кого?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky"> – Ввп    ― внутренний валовой продукт. Удвоения не получилось. Рост 7% — не получилось. Сейчас рост – 2% Сейчас другие цифры ставят. На 30-й года дают нам указания… Что-то будет в 30-м году?</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Я слушателям напомню, Владимир Жириновский в эфире «Эха Москвы» Если бы вам предстояло принимать политическое решение о допуске Алексея Навального на выборы, вы бы как поступили?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Я бы всех допустил – всех, кто хочет. Но ведь, понимаете, когда идут… хозяин гостиницы – ну, так тоже нельзя. Во всех странах мира есть ограничения. Вот в Америке два кандидата…</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Зачем вы сравниваете? Навальный, у которого есть – он готовится к выборам — у него штабы, у него сторонники – и хозяин гостиницы. Ну, это же…</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Я согласен. Я говорю, почему власть идет все-таки по пути ограничений, хотя у нас прямого ограничения нету…</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Только не говорите, чтобы самозванцы не пришли разные.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">
― Я не буду говорить. Просто у нас опасно: вдруг кто-то придет и как Емельян Пугачев или Стенька Разин поведет за собой избирателей. У нас же не будет народного какого-то восстания, но это вполне возможно, что люди назло пойдут голосовать за того, кого нагибали слишком долго. Хаменеи в Париж сидел в ссылке. Вернулся — и народ проголосовал за него. Он возглавляет Иран как глава исламского этого государства. 
Тот же самый Мандела просидел в тюрьме 18 лет, вышел – и победил. То есть, кого нагибает, третирует власть – ему легче всего победить: он обиженный.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Его нагибают сейчас, Навального?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Нет…</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― А про кого вы рассказывали сейчас тогда?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― А потому что в чем нагибают-то? На выборы его водили его под ручки – выборы мэра Москвы. Дали ему все подписи. Мы рыскали по Москве за подписями, а ему все дали, все сделали. Везде его кубы стоят.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― А вот эти два срока «Кировлес», «Ив Роше» — это не нагибают его?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Я вас уверяю… Так уже даже сидит губернатор… Сегодня любой бизнес бывает часто связан с криминалом.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― А в глаз ему плеснули непонятно чем – это не нагибают?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Это плохо, согласен.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― А где расследование? Почему виновников не нашли.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― К сожалению, так…</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― А попросите, пожалуйста…</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Пожалуйста. Алексей, а чего я все время должен просить за ваших?</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― А кто должен просить? Я, что ли, должен просить.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Помните, я просил? Вы ко мне уже обращались по этому… Дадин, что ли? Сидел, не могли его найти.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Да. Вышел.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Вышел, видите, мы сделали.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Благодаря вам?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Ну, всё, спасибо! Видите, налажен диалог, Владимир Вольфович. Что вам стоит? Слушайте, попросить найти обидчиков Навального – для вас это листок бумажки написать. Не вы будете писать, а помощники.</u> 


— 
                <u resp="#Zhirinovsky">: Мы ничего не делали, чтобы победил Трамп, а нас каждый день, понимаете, поливают</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Согласен. Сделаем. Поэтому и помощники нужны. Вот сейчас Михеев пометит себе.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Запишите, пожалуйста: провести расследование, найти виновника.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да, ускорить расследование по случаю, когда Навальному плеснули какой-то жидкостью…</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Другой разговор…</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Вот смотрите, Алексей, 14 июля «Особое мнение». Навальный. И говорит, что у нас тут, какие есть кандидаты: «Да что там, Жириновский прямо сейчас сидит и говорит, что нужно во всех начать кидать атомные бомбы. Ну, это людоедство? Людоедство? Должен ли я отказываться на основании этого от дебатов с Жириновским? Нет». Зачем он это делает? Я никогда не говорил этого.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Не говорили, точно? Может быть, вы не помните?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да нет, ну сто процентов!</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Вы часто интервью даете, из телевизора не выходите.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Но никогда не говорил, чтобы куда-то кидать атомные бомбы. Зачем он это делает? Я же не говорю про него подобные вещи. Он никогда не будет президентом России.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Почему?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― И вы зря тратите силы.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Почему?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Потому что он разрушитель…</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Я трачу сил, я не пиар-агент…</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Он разрушитель.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Что он разрушил?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Государство.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Какое?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Наше.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Как он его разрушил?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Разрушит. Разрушитель по натуре. Как Ельцин.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Но Ельцин президентом был. На чем вы основываетесь?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Ельцин был на ура.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Хорошо, он его разрушил.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да, и разрушил. Но Навальный не стал президентом и даже кандидатом не станет, скорей всего. Так Ельцин пошел с разрушения КПСС, с разрушения союзного договора. Борьба с Горбачевым. Здесь он тоже борется с правительством…</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― А Навальный разрушит путинскую Россию?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Да. Он не будет президентом…</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Вы же сами говорите, что путинская Россия – это нехорошо, потому что нет ротации.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Но это лучше, чем придет Навальный или Касьянов, или какой-нибудь Каспаров или еще что-то. У нас Украина будет. С Навальным у нас будет майдан. Мы этого не хотим никто. Он будет как Порошенко. Он не как Ельцин будет – как Порошенко.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― А это вам Ванга подсказала?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Я сам говорю сейчас.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Но ваш прогноз, он на чем основывается?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― На том, что сегодня «революция достоинства» — это что, достоинство – расстреливают людей, больше 10 тысяч, пытают людей и так далее. Сегодня диверсанта захватили.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Это долгий разговор, кто там расстреливает кого.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Ну, это вам это проще – вы в Москве живете всю жизнь…</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Да это правда.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Ну, вы бы пожили в национальных республиках. Я 18 лет жил в Казахстане, 2 года я жил в Грузии, год я был в Турции. И объехал все национальные республики: Северный Кавказ, Молдавия, Украина и так далее. Тогда бы вы лучше знали ситуацию. Сломали страну. Такие как Навальный очень опасны.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Тезисно. Владимир Вольфович, с вами время быстро летит. Три промаха у Владимира Путина за его последний третий президент срок?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">
― Значит, внутренняя политика. Надо было продолжить укрупнение территорий. Нам нужно 40 крупных губерний по 3-4 миллиона человек. Остановились. 6 маленьких национальных округов убрали – остановились. 
Второе: малый бизнес не раскрепощен. Нужны налоговые каникулы, офисы бесплатно на два года. Дать им возможность подняться. Ну, не душить, не проверять. Запрет только один, ограничения: производство лекарств, алкоголь, табак, наркотики, оружие. Все остальное делайте как хотите. Всё. 

И внешняя политика. Мы получили язву – Украина. А могли бы иметь всю Украину, и было бы всё хорошо. Вот три самых главных упущения, которые не позволяют наполнять бюджет быстрее доходами не от нефти и газа, а от производства. Это же рабочие места. Наши люди все сделают, но не мешайте. Вот у ЛДПР лозунг: «Не мешайте работать». Мешают.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Отличный лозунг. Про ядерные бомбы, о которых говорил Навальный…</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Ну?..</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Кто хуже, кто более непредсказуемый: Трамп или Ким Чен Ын?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Оба.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― А что делать с этим?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Вот Россия бы сделала. Если бы я был президент, то я бы убрал политический режим в Северной Корее без ядерной войны.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Это как это?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Это нельзя говорить на весь мир.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Как это? Ну, расскажите, что вам стоит! Вы все равно под санкциями разными…</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Нет, хорошо, но обижать людей зачем? Это северокорейцы обидятся, да и южнокорейцы.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Простят.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― В любом случае цель какая была бы? Я бы их заставил объединиться в одно государство.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Северную и Южную?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Северную и Южную. Предупредить, что «иначе вы окажетесь под дулом у Трампа».</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Нет, слушайте, это фантазии или как?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Это элементарно. Переговоры. Сказать: Вот если вы убираете границы – 37-я параллель – и Ким Чен Ын остается в своем дворце, а президент Южной Кореи у себя остается…</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Губернатор будет.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― И через год проведите свободные выборы, сделайте смешанную администрацию.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Ким Чен Ыну выгода какая от этого?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Он остается жив, и народ будет жить все лучше и лучше на его глазах.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― А вы считаете, что его волнует жизнь простого народа?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― В принципе, конечно. Ему же стыдно будет, что у него люди голодают, бегут, не могут работать как следует. Это же тяжело. Он же сравнивает: Южная Корея и Северная.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― А вы говорите, он жив останется в этом случае. А сейчас есть риск того, что…</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― А сейчас есть риск того, что будет вариант как Афганистане, Пакистане и так далее.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― США войска введут?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Вот по Саддаму Хуссейну они как били, ракетами? Они вычисляли, где он находится. С космоса будет видно, куда он поехал ночевать, эту резиденцию – по ней ударят ночью ракетой и там ничего не останется. Вот и всё. Сегодня это легко.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Такое будет насаждение демократии, видимо, по американскому образцу.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Не надо американцев туда. Их ненавидит и Южная и Северная, и Япония. Вот мы бы, русские это сделали лучше, потому что мы им помогали — Северной Корее. Его дедушка — наш воспитанник. Ким Ир Сен – его дедушка – это мы его воспитали. И Ким Че Ир приезжал.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Да-да-да. Но мы бы сделали дипломатически.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Сделали бы мягко: путем уговоров, и показать, что «иначе будет Трамп заниматься вами; вот выбирайте: спокойно нормально жить…».</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Кнут и пряник.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Мы – пряник, а Трамп – кнут. А он пойдет на пряник. Мы сразу скажем: открываем границу с нами и сколько рабочих хотят, — мы их всех примем. Пусть работают. И давайте срочно строим дорогу транскорейскую. И грузы будут идти через Транссиб, через Корею. Вы – Северная Корея будете зарабатывать, получать все деньги от этой дороги, от прохождения грузов, чтобы понять, что выгодно будет. Все быстро это делаем. И все эти ракеты убрать, утилизировать, и спокойно будет жить объединенный 60-миллионный корейский народ. 24 – на севере, и 40 — на юге.</u> 


— 
                <u resp="#Zhirinovsky">: Если бы я был президент, я бы убрал политический режим в Северной Корее без ядерной войны</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Коротко, пожалуйста. Вы с Поклонской или с Учителем? В этой ситуации вы на чьей стороне?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Позиция ЛДПР: Не вмешивайтесь в культуру! В спорт, в искусство…</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Отстаньте от Учителя!</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― От всех отстаньте.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Снимать можно про что угодно.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">
― Ведь, понимаете, если бы фильм просто был снят и показан, абсолютное большинство бы даже не знали. А когда мы такую бучу подняли, все пойдут смотреть – всё. Каждый день на всех каналах обсуждается, как там сцены, что к чему… Это как надпись на фильмах «Дети до 16 лет…». Идите обязательно: идут смотреть, раз им запрещают это делать. 
Поэтому нельзя вмешиваться. Тем самым мы как раз и провоцируем, что и другие будут увеличивать такие фильмы, как увидят, какой будет сбор. 
Михалков сделал прекрасный фильм «Сибирский цирюльник» — недобор сбора. Он на бюджетные деньги сделал. Не идут люди. Там все тихо-спокойно. Там нет этих сцен, там нет каких-то вещей, которые взывают особые интерес. Вот всё. 
А здесь такую рекламу сделали! Сейчас Учитель соберет огромные деньги. А зачем это делать? То есть то, что она хотела – чтобы не выше, это невозможно. А чтобы не смотрели – она наоборот сделала, что будет смотреть. Ну, вот такой вариант. Что делать?</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Вам как кажется, она такой прикидывается или, на самом деле, может быть?..</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Я никак с ней не сталкивался. Но это может быть такой вариант…</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Год проработали с ней…</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― А мы ж никого не знаем. Мы сидим в затылок. Каждая фракция каждая в своем гнезде. И в комитеты… я не в том комитете, где она. Мы никак не общаемся. В коридоре с ними тоже особенно не вижусь.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Владимир Вольфович, полторы минуты. Время у нас уже поджимает. 900 дней со дня убийства Бориса Немцова. Сегодня не хватает вам его?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">
― Конечно, нам невыгодно, чтобы кого-то убивали и убирали с политического поля. Но почему Борис погиб? Вот в день его гибели я случайно включил эфир. Он так говорил, что я понимал, что что-то случится. Не в ту ночь, но когда-нибудь. Но слишком он жестко критиковал Кремль и лично президента страны. Ну, нельзя так. 

Ты вызываешь к себе у других ненависть, и у них может проснуться жажда отомстить тебе за то, что ты нападаешь на того, кого они там очень уважают, любят и так далее. Вы послушайте еще раз его интервью. В этот же день он у вас бы в 20 часов. Пошел на встречу с девушкой и 22-30 – что-то такое… его убивают. Сколько раз он выступал? Вот и на дебатах он жестко нападает на Путина каждый раз. А это же все слышат. И нашлись те, кто решили, что он как бы вводит смуту в обществе и нападает на того, кто кому-то близок, дорог и так далее.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Кто заказал Немцова.</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Я не знаю, кто заказал. Я никак с этим не связан. Я не был его другом, и не был связан ни с кем, кто мог бы как-то… даже близко я не слышал разговоров от того-то как-то… Я сам слышал его интервью последнее.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Кадыровские могли?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Ну, кто угодно может. Как может кто-то знать?</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Расследование и приговор вас устроили?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― В любом случае, исполнители, наверное, были именно они. А какая разница?</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Ну, какая разница?</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Понимаете, что это толку нету. Будут наказаны исполнители, и заказчик – кто-то на себя все-таки возьмет… Самый главный организатор – практически невозможно. Вот Рохлина убили. Где организаторы? Где? Кто исполнитель? 4 трупа в канаве рядом – кто убили его. А кто заказывал? Кто такие, почему их убили. Политические убийства все остаются без окончательного расследования, к сожалению.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Время наше вышло. Спасибо огромное. Владимир Жириновский, лидер ЛДПР был в эфире «Эха Москвы»</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Все пойдем во вторник 22-го. Метро «Красные ворота», Лермонтовский сквер.</u>
                <u resp="#Naryshkin">    ― Счастливо!</u>
                <u resp="#Zhirinovsky">    ― Пожалуйста.</u>
            </body>
        </text>
    </TEI>