<TEI>
<teiHeader>
<title>Выступление облечённого доверием
Собрания фракции ЛДПР Владимира Жириновского перед участниками Собрания с речью
об участии в выборах Президента</title>

<date>21 ноября 2017 16.00</date>
</teiHeader>
<text><body><u resp="#zhirinovsky">Я безмерно благодарен Высшему
руководству партии, депутатам, всем нашим активистам за выдвижение меня, чтобы
на съезде за мою кандидатуру проголосовали и утвердили ее на высший пост в
нашей стране – пост главы государства. 

И действительно, мы были
первыми  - мы были единственной партией, которая выдвинула своего
кандидата на первых выборах Президента России, в 1991 году. Ни одна
политическая партия не осмелилась, а мы выдвигали кандидата на всех семи
выборных компаниях Президента. 

И каждый день мы видим, как
страна принимает решение, о котором мы говорили 26 лет назад. 

Я сегодня пересмотрел мое
выступление на съезде народных депутатов СССР 17 марта – и все, что я тогда
сказал, актуально и сегодня, а кое-что уже осуществилось. 

И вот сегодня буквально Патриарх
Московский и всея Руси Кирилл со всеми иерархами РПЦ принимают заявление в
защиту христиан Ближнего Востока  и Африки! Разве это не был проект
заявления на заседанииГосударственной Думы, которое большинство депутатов
отвергли – и «Единая Россия», и КПРФ и «Справедливая Россия»?!

А мы впереди идем, впереди всех,
даже впереди РПЦ – они только сейчас созрели, когда увидели количество
уничтоженных христиан. 

И главный вектор внешней политики
– завтра в Сочи кого будет принимать глава нашего государства? Президентов
Ирана и Турции! Южное направление! И кто об этом говорит все 26 лет, начиная с
кремлевской речи 17 мая 1991 года?! Нужно идти на юг! На запад – у нас, видите,
как получается! А вот на юг – они едут к нам, они хотят с нами. И вся политика
сосредоточена именно на Ближнем Востоке. 

И проходящий в эти дни
в Государственной Думе Молодежный форум – разве это не призывы ЛДПР
дать реальную дорогу молодежи, дать им площадку? Впервые за сто лет позвали
молодежь со всей страны сюда, в Москву – сто лет прошло! Ни царь не смог этого
сделать. Ни советская власть, ни все предыдущие Государственные Думы,
правительства! Впервые здесь молодежь – они сейчас сидят здесь в другом
зале! 

И, конечно, наши все позиции
известны, известно то, что многое выполняется. В плане территориального деления
– мы видим, как появились 7, теперь уже 8 федеральных округов. 

И прогноз на будущую реформу
политической системы России – все опять идет по нашему пути, чтобы избавиться
от этого названия «президент», а больше полномочий передать председателю
Госсовета.

Мы это тоже поддержим, чтобы было
меньше денег, меньше волнений, и чтобы действительно были те кандидаты на пост
председателя Госсовета, которые работают в Кремле много лет и занимают высокие
должности. Чтобы там не появились манекенщицы, или люди с какими-то
достижениями, но в узкой сфере – сфере развлечений. 

Глава государства – это, к
сожалению, всегда очень тяжело, почти всегда войны. Вот нам 1152 года –
назовите хотя бы один мирный год? И сейчас – нет большой войны в России! Но
погибают в других государствах, слава Богу, в небольших количествах. Но, тем не
менее, они защищают на дальних подступах наши интересы. 

Поэтому я еще раз благодарю все
руководство партии. Действительно, мы самая опытная партия – мы первые
вышли  на политическую арену, первые! 12 декабря 1989 года – через
два года мы будем праздновать 30-летие. И это уже история – уже никто не может
нас обогнать, ибо нельзя вернуть тот этап, когда можно было начать партийное
строительство. И на всех этапах всех избирательных компаний ЛДПР всегда
участвовала, всегда вела за собой избирателей и получала достойную оценку от
всех избирателей – мы были вторые, третьи – мы были первые на первых же выборах
в Государственную Думу. Первая партия получила большинство по партийным
спискам. Мы всегда были на  олимпе. И сейчас на олимпе. 

Если я когда-нибудь чуть в
стороне окажусь – ЛДПР всегда будет, потому что это партия уже, созданная,
сформированная и мощная партия. И имеет своего избирателя. Мы не партия олигархов,
мы не партия чиновников, мы не партия каких-то мелких удаленных от Москвы
структур – мы партия всей России, и провинции всей и Москвы. Мы партия среднего
класса и именно в нашем кандидате нуждается сегодня страна. Это средний
вариант. 

Левые сами провалились – мы им
не  помогали, мы защищали  СССР, КГБ, армию и КПСС! Эта
хроника есть – вот здесь на Манеже. Мы не мешали демократам – они сами
провалились, они сами со слезами на глазах ушли. И мы пока не трогаем
консерваторов, потому что они лучше, чем ушедшие от нас демократы или левые
силы. Вот мы четвертая сила. 

Бывают еще ультраправые, но они
себя полностью дискредитировали на территории Украины. 

Вот эту четвертую силу,
умеренную, центристскую – и опять соответствующую первому съезду ЛДПР. Там было
написано – «Мы не правые, мы не левые, мы умеренно центристская партия». И мы
такой стали. И в такой силе нуждается Россия. 

Поэтому я еще раз благодарю и
надеюсь, что избиратели по достоинству оценят все наши наработки, все нашу
деятельность, всю нашу работу, от Камчатки до Калининграда!</u></body></text>

<link>https://ldpr.ru/leader/speech/LDPR_faction_to_the_participants_of_the_Assembly_with_a_speech_211117/</link>
</TEI>
