<TEI>
        <teiHeader>
                <fileDesc>
                        <titleStmt>
                                <title>Военно-практическая конференция по итогам спецоперации в Сирии</title>
                                <respStmt>
                                        <resp>speaker</resp>
                                        <persName ref="#putin">Vladimir V. Putin</persName>
                                </respStmt>
                        </titleStmt>
                        <extent>about 32Kb</extent>
                        <publicationStmt>
                                <publisher>Kremlin</publisher>
                                <date when="2017-06-05T03:00:00+03:00">5 июня 2017 года, 03:00</date>
                        </publicationStmt>
                        <sourceDesc>
                                <biblStruct>
                                        <monogr>
                                                <respStmt>
                                                        <resp>speaker</resp>
                                                        <persName>Vladimir V. Putin</persName>
                                                </respStmt>
                                                <title>Военно-практическая конференция по итогам спецоперации в Сирии</title>
                                                <imprint>
                                                        <pubPlace>Moscow</pubPlace>
                                                        <publisher>Kremlin</publisher>
                                                        <date when="2018-01-30T18:00:00+03:00">30 января 2018 года, 18:00</date>
                                                </imprint>
                                        </monogr>
                                </biblStruct>
                        </sourceDesc>
                </fileDesc>
                <profileDesc>
                        <langUsage>
                                <language ident="ru">Russian</language>
                                <language ident="en">English</language>
                        </langUsage>
                </profileDesc>
        </teiHeader>
        <text>
                <body>
                        <u resp="#putin">Уважаемые товарищи, коллеги! Приветствую участников военно-практической конференции, посвящённой итогам военной операции в Сирии. Разумеется, мы сегодня будем говорить, вы знаете уже об этом, не о каких-то политических результатах, будем добиваться их на другом поприще – на дипломатическом; сейчас проходит соответствующая конференция в Сочи, вы знаете. Сегодня поговорим о том, как мы применяли новейшие системы вооружений и техники. В этом зале – руководители Министерства обороны, представители оборонно-промышленного комплекса нашей страны, а также военнослужащие, которые в реальных боевых действиях применяли авиационную и другую технику, отслеживали цели на командных пунктах комплексов ПВО, проводили пуски ракет. Считаю такую встречу исключительно важной для работы над перспективным развитием армии и флота. Уже говорил, нам нужно самым тщательным образом, детально проанализировать, как показали себя в разных ситуациях наши вооружения и техника. Мы уже это делали, говорили с вами, со многими из здесь присутствующих, на совещаниях, в том числе на комплексных совещаниях в Сочи. Но сегодня проведём более глубокий, более широкий анализ и сделаем это предельно честно, откровенно, не оглядываясь ни на какие авторитеты. Нам нечего бояться, мы должны вскрывать любые проблемы, с которыми сталкиваемся. Только так мы добьёмся окончательного, нужного нам результата по качеству. Если сегодня закроем глаза на какие-то недостатки, то завтра, безусловно, это скажется на боевом потенциале Вооружённых Сил. А мы должны, наоборот, опираясь на полученный опыт, постоянно совершенствовать возможности наших вооружений, создавать новые, перспективные образцы техники. Разгром хорошо оснащённых группировок террористов в Сирии продемонстрировал силу нашей армии и флота, при этом ход операции показал традиционную надёжность и эффективность российского оружия. [В Сирии] было применено 215 современных и перспективных видов вооружений. В целом они подтвердили свои высокие характеристики. По данным Минобороны, было применено двести пятнадцать современных и перспективных видов вооружений, а также большинство образцов используемой уже сейчас в войсках военной техники, и в целом они подтвердили свои высокие характеристики. Положительным оказался первый опыт боевого применения высокоточного оружия большой дальности воздушного и морского базирования, прежде всего речь идёт о ракетах «Калибр» и менее известных широкой публике нашей ракетах Х-101. Также впервые в боевых условиях были использованы самолёты стратегической авиации. Достаточно хорошо, если не сказать достойно, справились с поставленными задачами оперативно-тактическая авиация и беспилотные аппараты, а комплексы ПВО С-400 и «Панцирь» – совместно с истребительной авиацией – обеспечили превосходство наших ВКС в сирийском воздушном пространстве. Был налажен чёткий контроль над ситуацией в небе всего региона, в котором, как вы знаете, работали сильные авиационно-космические группировки целого ряда государств. Слаженно действовали и силы Военно-Морского Флота, корабли и подводные лодки наносили по позициям и инфраструктуре террористов точечные и концентрированные удары. Кроме того, в боевых действиях впервые участвовали самолёты корабельной авиации Су-33 и МиГ-29К. Особо отмечу, что за всё время проведения операции на аэродроме Хмеймим и в порту Тартус побывали более 1200 представителей от 57 предприятий оборонно-промышленного комплекса, научных организаций; благодаря их работе оперативно устранены 99 процентов всех выявленных неисправностей военной техники и вооружений. Здесь коллеги присутствуют, знают, что у нас в ходе того, как эти недостатки выявлялись, иногда совсем неожиданно выявлялись, мы в ходе наших встреч говорили, как бы это сказать, выразиться корректно, не лакировали ничего, говорили всегда очень конкретно и иногда эмоционально. Но сегодня я, пользуясь случаем, по результатам всей нашей работы хотел бы поблагодарить вас, всех ваших коллег, всех работников российского ОПК – инженеров, специалистов рабочих профессий, конструкторов – за ваш труд и ваш вклад в укрепление обороноспособности страны, за важнейший вклад в успех антитеррористической операции в Сирии, обеспечение обороноспособности России. Обязательно подумаем над тем, как отметить лучших работников отрасли. Применение нашего оружия в Сирии убедительно показало, что по своей оснащённости Российская армия сегодня одна из ведущих армий мира, причём по ряду систем вооружения нам нет равных. Применение нашего оружия в Сирии убедительно показало, что по своей оснащённости Российская армия сегодня одна из ведущих армий мира, причём по ряду систем вооружения нам нет равных. Не нужно здесь, безусловно, в облаках летать, мы прекрасно с вами понимаем и знаем, как развивается вооружение в других государствах, поэтому здесь никаких иллюзий быть не должно. Мы должны всегда быть на шаг впереди. Для того чтобы обеспечить такое развитие Вооружённых Сил, нужно над этим постоянно, напряжённо работать, причём работать совместно. Я уже об этом говорил, хочу ещё раз сказать: в Сирии проявились и недостатки некоторых образцов оружия и техники. Об этом говорят и данные объективного контроля, и отзывы наших военнослужащих – непосредственных участников боевых действий. Прошу тщательно изучить эту информацию и провести оперативные корректировки процесса серийного производства, об этом мы с вами тоже неоднократно говорили на наших встречах, и при необходимости организовать дополнительные исследования, испытания и опытно-конструкторские работы, чтобы довести до нужного уровня образцы техники. По некоторым видам вооружения, по некоторым образцам техники это уже сделано, знаю об этом и хочу вас за это ещё раз поблагодарить. Сделано оперативно, в ходе напряжённой совместной работы, но сделано. Нужно это сделать по всей номенклатуре. Прошу руководителей Министерства обороны, генеральных конструкторов и представителей предприятий ОПК держать этот вопрос под постоянным контролем, обеспечить в этой работе чёткое взаимодействие. Уважаемые участники конференции! Все последние годы мы планомерно выполняли программу перевооружения армии и флота. Сейчас доля современных образцов вооружений составляет почти 60 процентов (59,5), практически вся техника в парках и на базах находится в исправном состоянии: по данным Минобороны, это 94 процента. Теперь нам предстоит сделать качественный шаг вперёд. На решение этой задачи направлена принятая недавно Государственная программа вооружения до 2027 года. Речь в том числе идёт об оснащении войск ударными, разведывательными системами вооружения нового поколения, формировании в ОПК мощного технологического задела, на котором будет строиться армия будущего. Наши конструкторские, научные школы не раз демонстрировали способность предлагать решения, которые на годы, даже на десятилетия опережали лучшие зарубежные аналоги: достаточно вспомнить работы Королёва, Курчатова, Сухого, Туполева и других выдающихся учёных. В эпоху бурных технологических изменений в мире, нам нужно обеспечить лидерство и неоспоримое преимущество России в военно-технической сфере. Мы можем это сделать и обязательно это сделаем. И сегодня, в эпоху бурных технологических изменений в мире, нам нужно обеспечить лидерство и неоспоримое преимущество России в военно-технической сфере. Мы можем это сделать и обязательно это сделаем. Это позволит не только оснащать нашу армию и флот передовыми вооружениями, но и развивать военно-техническое сотрудничество с другими государствами, укреплять позиции России на мировом рынке современных технологий – и оборонных, и гражданских. И в заключение хочу ещё раз поблагодарить всех присутствующих в этом зале военнослужащих – участников операции в Сирии и, конечно, представителей нашего оборонно-промышленного комплекса. Давайте перейдём к работе. Спасибо большое за внимание. </u>
                </body>
        </text>
</TEI>