<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
    <u resp="#Grudinin">
    Я пожалел, что ввязался в выборы, это грязная борьба. Не думал, что все так плохо даже в президентской кампании. Плохая власть оттого, что народ не ходит на 
    выборы. И я это не сейчас придумал, а повторяю уже 20 лет. Идти в президенты — не мое решение. Были праймериз «Левого фронта», его победителей предложили съезду
    КПРФ — каждый из них был по-своему известен (Дудь замечает, что не знает никого из них в лицо, даже Квачкова).
    
    У нас в «Совхозе имени Ленина» многомиллионные доходы не только от продажи земляники, но и от сдачи земли и домов в аренду, но мы на эти деньги строим социальные
    объекты. За аренду у нас отвечает мой сын, но начинал он грузчиком; другой сын владеет ресторанами, но вообще у нас сельскохозяйственная династия.
    
    Иосиф Сталин — лучший лидер за последние сто лет, он поднял экономику, образование и восстановил страну после войны. Да, был ГУЛАГ, но мой отец благодаря 
    Сталину (Грудинин затем сразу оговаривается, что благодаря «социалистическому принципу») получил образование, квартиру и хорошо зарабатывал. Даже если были 
    «непопулярные решения», главное — результат. При Сталине я был бы Героем Социалистического Труда. А комедия про Сталина — издевательство над историей.
    
    И вообще сколько можно посыпать голову пеплом, хватит про Сталина. Вот есть человек, при котором люди не получали зарплаты и пенсии, а миллионы погибли в 
    бандитских разборках. Разве он не преступник? Но ему построили огромный центр (Грудинин не произносит имени Бориса Ельцина). Я беспартийный, но благодарен 
    Геннадию Зюганову за сохранение Компартии и то, что пионеры до сих пор повязывают галстуки.
    
    В Советском Союзе было очень хорошо, было общество справедливости, нас уважали в мире. Не надо мне рассказывать про выездные визы и запрет частного бизнеса,
    я «более знающий» человек. Если все ностальгируют по хорошей жизни в СССР, значит, это правда.
    
    Владимир Путин не может быть виноват во всех бедах. Оппозиция, в том числе КПРФ, не обязана критиковать именно его. КПРФ постоянно вносит предложения и 
    противостоит коррупционным законам в Госдуме, но ничего не может сделать с большинством «Единой России». Без решения суда обвинять «друзей Путина» ни в чем 
    нельзя, но у меня есть вопросы к тому, как эти люди разбогатели. Вот и в программе у меня — национализация ресурсов (например, «Роснефти», которой плохо
    управляет Игорь Сечин).
    
    Три ошибки Путина:
    
    Он не сдает своих;
    Он не увольняет непрофессионалов;
    Он не доводит дела до конца.
    Нельзя сказать, кто виноват в конфликте на Украине. Но раз уж мы там участвуем, то надо идти до конца — признавать независимость самопровозглашенных республик.
    
    Если Путин предложит мне пост премьер-министра и позволит проводить независимую политику, то я соглашусь и даже позову в команду Алексея Навального, например 
    руководителем Счетной палаты. Посмотрим, что он умеет.
    
    Эти выборы нечестные, но я все равно иду на них, потому что «за державу обидно». Сейчас революционная ситуация, народ уже не может терпеть и готов идти на 
    выборы. Только выборами надо что-то менять, их нельзя игнорировать. Я клянусь своими детьми, что я не в сговоре ни с Госдепом, ни с Кремлем.
    </u>
    <link>https://meduza.io/feature/2018/02/06/grudinin-u-dudya-stalin-luchshe-vseh-putina-rugat-neobyazatelno-navalnogo-vozmu-v-komandu</link>
</text>
