<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
    <u resp="#interviewer">
– Вопрос, который уже три года занимает умы наших сограждан и не сходит с экранов телеящиков: отношения с Украиной и перспективы развития этих отношений.
</u><u resp="#Grudinin">
– Убежден в том, что народ Украины был, есть и будет нашим братским славянским народом, с которым мы связаны бесчисленными историческими, экономическими, культурными,
да просто семейными связями. У нас весь русский Дальний Восток носит украинские фамилии. И что теперь? Сказать, что украинцы – наши враги? Дикость полная.

Другое дело – бандеровская хунта, которая захватила власть в Киеве. Это марионетки США, и действуют они не в национальных интересах, а в интересах своих хозяев и
собственных карманов. Богатейшая Украина под пятой этой хунты стремительно идет на дно. Разрушая связи с Россией, они разрушают и саму Украину, ее народное хозяйство.
Ведь наши экономики теснейшим образом взаимосвязаны, самый крупный рынок для украинских товаров всегда был в России. Никакой Евросоюз их на свои рынки не пустит. 
Так что экономическая катастрофа там неизбежна. А за этим последуют и неизбежные политические перемены.
</u><u resp="#interviewer">
– А что, на ваш взгляд, будет с Донецкой и Луганской народными республиками?
</u><u resp="#Grudinin">
– Конечно, Минские соглашения сыграли важную роль в прекращении геноцида населения этих республик. Но боевые действия там продолжаются, пусть и не с таким 
количеством жертв среди мирного населения. Бандеровские недобитки ежедневно обстреливают города и села ДНР и ЛНР, в результате чего страдают и гибнут простые люди.
Минские соглашения превратились в некую ширму для подготовки силового решения «проблемы Новороссии».

Я убежден, что Россия ввиду откровенного саботажа Киевом этих соглашений должна сделать следующий логичный шаг: признать волю народа, высказанную на референдумах
в 2014 году, и признать независимость этих республик.

А дальше нельзя держать население ЛНР и ДНР в подвешенном состоянии. Вспомним, что изначально Донбасс – это чисто русский регион. Он вместе с Харьковом,
Днепропетровском, Одессой был передан в состав Украинской Советской Социалистической Республики декретом Совнаркома для укрепления промышленной мощи тогдашней 
сельской Украины. Поэтому если население Донбасса (преимущественно русское) проявит волю к возвращению в состав России, то мы обязаны самым серьезным образом 
рассмотреть эту возможность. Если мы приняли в состав России Крым, то вполне естественно было бы удовлетворить желание населения Донбасса вернуться в состав России.

</u><u resp="#interviewer">
– Много шума вокруг ядерной программы Корейской Народно-Демократической Республики. Как вы относитесь к этой проблеме?
</u><u resp="#Grudinin">
– Конечно, в расползании ядерного оружия по планете нет ничего хорошего. Именно поэтому Советский Союз в свое время подписал договор о нераспространении атомного 
оружия.

С другой стороны, я как-то не очень понимаю, почему одни страны могут иметь это оружие, а другие – нет. Утверждают, что руководство Северной Кореи, мол, 
безответственное. А вот есть, дескать, цивилизованные страны, которым можно иметь атомную бомбу. Однако хотелось бы напомнить, что эти самые «цивилизаторы» во 
главе с США сначала сожгли сотни тысяч японцев в Хиросиме и Нагасаки, затем уничтожили миллионы корейцев в начале 1950-х годов и миллионы вьетнамцев в 1960-х годах.
Все еще помнят чудовищные бомбежки Югославии, интервенции в Ираке и Ливии. Единственный способ защититься от дикого Пентагона ныне – иметь собственное атомное 
оружие. КНДР создает ракетно-ядерный щит не от хорошей жизни.

Если бы мировое сообщество дало гарантии невмешательства иностранных государств в его внутренние дела, глядишь – и необходимость в ядерной программе КНДР отпала 
бы сама по себе.
</u><u resp="#interviewer">
– Если у нас все больше обостряются отношения с США и Евросоюзом, то как нужно выстраивать по-новому международные связи России?
</u><u resp="#Grudinin">
– Послушайте! С какой стати весь мир сводится к Северной Америке и кучке стран Европы? В ООН около 200 государств. И, насколько я знаю, подавляющее большинство из
них громко или не очень громко (те, кто зависят от Америки) одобряют линию России на защиту национальных интересов. Конечно, на мой взгляд, эта линия 
непоследовательна и противоречива. Как в случае с Украиной: сказали «А» в отношении Крыма, но не сказали «Б» в отношении Новороссии.

Но, тем не менее, действия российской армии в Сирии пользуются поддержкой многих стран. Они уже сильно устали от наглости наших американских «партнеров». И когда 
наймитам американцев в Сирии сильно дали по носу, в мире этому обрадовались. Все помнят, что еще недавно был великий Советский Союз, при котором разбой, который то
и дело устраивают американцы, был просто невозможен. И люди надеются, что и Россия возродится как подлинно великая держава.

Так что нам не надо, выпучив глаза, смотреть только на Запад. Есть могучий и все усиливающийся Восток, где примерами для подражания и для нас являются Китай и
Вьетнам. Есть Латинская Америка, которая уже давно перестала быть «задним двором» США. Есть Африка с ее колоссальными природными ресурсами и глубокой 
благодарностью народов за помощь СССР в деколонизации.

Так что друзей у нас в мире гораздо больше, нежели утверждают те, кто вопит, что Россия находится в международной изоляции. Вот на этих друзей и надо опираться,
развивать с ними взаимовыгодное (подчеркиваю – взаимовыгодное!) торгово-экономическое, политическое, культурное и военное сотрудничество. Тогда все эти западные 
санкции будут нам не страшны. Еще сами прибегут с просьбами восстановить отношения…
</u>
<!--Газета «Советская Россия» № 2 от 16 января 2018 г.--> 
</text>